【港版國安法】合計70多國聯合國發言支持立法

聯合國第44屆人權理事會會議在6月30日舉行，繼當天古巴在聯合國人權理事會代表53國發言歡迎中國立法機關通過中國香港特區維護國家安全法後，又有20多國代表分別在7月1日和2日在人權理事會發言，支持中國香港特區國家安全立法。

俄羅斯表示，俄堅定支持中國在香港特區實施「一國兩制」，香港事務完全是中國內政。

老撾歡迎中國通過建立健全香港特區維護國家安全的法律制度和執行機制來保護國家安全。

緬甸、柬埔寨表示國家安全立法權力屬於一國主權，中國制定香港特區維護國家安全法，有利於維護國家安全、維護「一國兩制」，希望香港特區繼續保持和平、穩定、和諧、繁榮，不受外國干涉。

圖為7月1日香港示威者上街反對「港版國安法」在港實行。（Reuters）

阿富汗強調，香港特區國家安全立法屬於中國國家安全事務和內政，該法不會損害「一國兩制」，不會影響香港居民的合法權利、自由和利益。佛得角（Cape Verde）表示，支持「一國兩制」方針，中國香港特區國家安全立法旨在維護國家安全，屬於中國主權，與人權問題無關。

布隆迪歡迎中國在促進和保護人權方面所作努力及對國際人權事業的貢獻，表示布隆迪堅定支持「一國兩制」，高度評價中國立法機關通過中國香港特區維護國家安全法，這將有力保障香港居民人權。香港和新疆都是中國不可分割的一部分，敦促有關國家立即停止違反《聯合國憲章》、利用香港和新疆事務、藉口人權問題干涉中國內政的行徑。

朝鮮、委內瑞拉、喀麥隆表示堅決反對有關國家利用涉港、涉疆等問題干涉中國內政。塞爾維亞、亞美尼亞、乍得表示堅持一個中國原則，支持中國維護主權和領土完整，支持「一國兩制」。尼泊爾、吉爾吉斯斯坦強調香港事務是中國內政。坦桑尼亞強調，香港和台灣都是中國不可分割的一部分，反對將人權問題政治化。

馬爾代夫表示，中國是馬爾代夫重要合作夥伴，馬中關係發展一直基於相互尊重主權和領土完整原則。在「一國兩制」方針下，香港人民將長期享有穩定繁榮自由。

埃塞俄比亞、科特迪瓦、馬達加斯加表示，香港事務是中國內政。人權理事會應遵循客觀、公正、建設性、非政治化、非選擇性原則，不應將人權問題政治化和採取雙重標準。

印尼、越南、巴林、蘇丹、阿爾及利亞、尼日利亞、摩洛哥等表示，各國應遵守不干涉內政等國際關係基本準則，反對藉口人權問題干涉內政的做法。

支持立法的53國分別為：中國、安提瓜和巴布達（Antigua and Barbuda）、巴林（Bahrain）、白羅斯（Belarus）、布隆迪（Burundi）、柬埔寨（Cambodia）、喀麥隆（Cameroon）、中非共和國 （Central African Republic）、科摩羅（Comoros）、剛果（布）（Congo-Brazzaville）、古巴（Cuba）、吉布提（Djibouti）、多米尼克（Dominica）、埃及（Egypt）、赤道畿內亞（Equatorial Guinea）、厄立特里亞（Eritrea）、加彭（Gabon）、岡比亞（Gambia）、畿內亞（Guinea）、畿內亞比索（Guinea-Bissau）、伊朗（Iran）、伊拉克（Iraq）、科威特（Kuwait）、老撾（Laos）、黎巴嫩（Lebanon）、萊索托（Lesotho）、毛里塔尼亞（Mauritania）、摩洛哥（Morocco）、莫桑比克（Mozambique）、緬甸（Myanmar）、尼泊爾（Nepal）、尼加拉瓜（Nicaragua）、尼日爾（Niger）、朝鮮（North Korea）、阿曼（Oman）、巴基斯坦（Pakistan）、巴勒斯坦（Palestine）、巴布亞新畿內亞（Papua New Guinea）、沙特阿拉伯（Saudi Arabia）、塞拉利昂（Sierra Leone）、索馬里（Somalia）、南蘇丹（South Sudan）、斯里蘭卡（Sri Lanka）、蘇丹（Sudan）、蘇利南（Suriname）、敘利亞（Syria）、塔吉克（Tajikista）、多哥（Togo）、阿聯酋（UAE）、委內瑞拉（Venezuela）、也門（Yemen）、贊比亞（Zambia）及津巴布韋（Zimbabwe）。

27個反對立法的國家分別為：澳洲（Australia）、奧地利（Austria）、比利時（Belgium）、伯利茲（Belize）、加拿大（Canada）、丹麥（Denmark）、愛沙尼亞(Estonia)、芬蘭（Finland）、法國（France）、冰島（Iceland）、愛爾蘭（Ireland）、德國（Germany）、日本（Japan）、拉脫維亞（Latvia）、列支敦士登（Liechtenstein）、立陶宛（ Lithuania）、盧森堡（Luxembourg）、馬紹爾群島（Marshall Islands）、荷蘭（Netherlands）、新西蘭（New Zealand）、挪威（Norway）、帛琉（Palau）、斯洛伐克（Slovakia），斯洛文尼亞（Slovenia）， 瑞典（Sweden），瑞士（Switzerland）和英國（United Kingdom）。

成堆垃圾國家

屌你越南印尼都有?

屌計人頭遊戲，輸到仆街

支持果班唔係獨裁就係窮西國家

丐幫

希望呢下可以摑醒班白皮豬
等佢地知道支那背後控制幾多野

屌，好多都係就咁話支持一國兩制，冇話支持國安法，全部俾佢計入去，不過啲垃圾國家算鳩數把啦。

依家擺明就係獨裁政權同民主政權嘅世界戰嚟

尼加拉瓜係台灣邦交國

沙地阿拉伯仲要係美國盟友

一睇九成仆街政府

佛得角都岀埋嚟

搞搞下會唔會世界大戰

俄仔終於出聲

出咗成日啦，我見連登冇人討論過

先post上黎

支持果班除咗果幾個大國有邊D頂到歐美聯手

支持一國兩制等於支持國安法？

俄羅斯我比較放心
係人都知你想陰啲陰啲打啦

大撒幣

支持中國人去呢d地方旅行
污染馬爾代夫直到佢陸沉

成日話中國內政國際唔應該干涉
係咪即係隔離屋家暴打到叫左七日七夜門口有血，都唔應該報警？仲要你打個女係我女朋友

美國斷水流大師兄: 好呀 你地一齊上黎丫

全部喺香港no stake in the society嘅咪撐黨國法囉，玩爛咗香港佢哋wfc啦

也門
顧好自己先啦

南韓出句聲啦屌

一眼睇晒咩叫普世價值

無印度???

推 香港自治法 全民舉報警渣有責
舉報資料:

金融戰線 永久離港 和你提清MPF

你邊度見到有

印尼、越南、巴林、蘇丹、阿爾及利亞、尼日利亞、摩洛哥等表示，各國應遵守不干涉內政等國際關係基本準則，反對藉口人權問題干涉內政的做法

都唔好得幾多。。。但越南都唔少幫我地出聲
政府代表就算啦

金仔呢
普京梗係支持啦
支那同俄國有引渡
得閒搵條契弟做醜人
用38條幫手捉人都得

38條算唔算干涉別國內政

呢70幾個國家（唔計中國）加埋既經濟實力有冇果27個國家既一半

同盟國vs軸心國

Twitter

同呢d垃圾國家同流合污笑死

直接開打啦世界大戰

27 同呢53 個聯合打架，唔知邊個贏！

pin this

政府不代表人民

01 汁就算擺，睇少d 啦

成堆非洲國家中撚晒武肺，我就等睇回力標

藍絲可以移民

夠薑就計下gdp 囉
宜家更多國家就贏咩屌
咁不如計埋國家人口
支那仲贏得多呀咁

美國一個打晒嗰53個啦 仲要係輕鬆屌打嗰隻

農村包圍城市 地球版

南蘇丹

你話係就係？支那番家鄉啦 人地有冇出聲明支持呀

呢70幾 個國家入面

邊一個人權係高過香港?

算把啦 唔講北韓都未搞掂 本身就奶共奶到雪雪聲

哥53個國家....有D真係幾嚇人- -大佬比錢都比D睇得下既國家得唔得- -

三戰軸心國同自由民主同盟國已經形成了

呢啲係國家嘅內政
豈容你地說三道四

印度講明反對

駁唔到了。。。

樓主個list無

屌就文明國家同第三世界分立

70個國家
一㩒落去睇 原來係伊朗 敍利亞 呢堆
夠膽講出嚟話多人支持嗰班人真係唔怕醜

屌 係咪我孤陋寡聞 佛得角真係唔識邊度 係咪又係非洲

大豆侵冇委任到聯合國代表，美國果一席由2018年丟空到而家

呢堆國家根本好多本身都地球毒瘤黎

個堆非洲國家

一定啦 中國最多朋友係非洲架啦 岩岩GOOGLE完呢個國家
淨係沙田區人口都多撚過佢

中共既最後一擊搞得有咁大得咁大最好
有冇當年德國咁

上面馬爾代夫邊句話支持國安法

又話中國內政，但係又叫70個國家支持自己，懷疑習近平遺反國安法，拉得

佢地自己翻譯？ 冇英文版你點知內容

唔知用國家gdp嚟計續果會點？

根本唔公開反對就當支持。。。傻的嗎？

打仗啦 一次滅清邪惡

因為佢話憂慮，不過印度以前從未為香港問題出過聲

港共同支共 都係成日咁計數
所以咩決策都一定過到

推

全民蒐集以下證據:
不乎合ECCN之軍民兩用科技設備公司
與港中共官員有往來之金融機構帳目

舉報熱線:

民主自由人權國家 VS 獨裁專制貧窮國家

其實德國未又一鳩樣，法西斯基因問題

外交關係嚟講，係

唔準google,
試舉出支持黨安法既國家（除左支那）有咩大學
又試試舉出下反對既國家有咩出世界top大學

張圖笑撚左

韓國呢？

新入嘅廿個國家有冇list?

新五毛識別方法

瞓咗

大豆侵真係

俄佬冇直接講支持黨安法
都係講支持一國兩制

但問題聯合國玩法真係玩計人頭

成班獨裁政權

呢啲人權理事會嘥鳩氣，
所以美國直頭唔撚玩

俄佬一直知自己定位係跟美國後面
只要唔係威脅到美國，美國唔會攪佢

Gdp加埋夠唔夠一個美國

國際組織有險可守

唔反對就係支持

得個多字
津巴布韋都有
有鬼國際影響力咩
今次完全係文明國家同垃圾鬼國嘅對決

個七十個國家同五毛一Q樣

收完錢係度吠

係時候畀班左膠明白比班山番坐大係危害人類發展

五眼求其搵兩眼都夠做夠呢70國入面9成既三線生蕃毒瘤

UN=比西方知支那蛆依家滲透成點

班生蕃收完錢出聲 到真打果陣咪又係反台

計加權有冇10%

仲同班on9玩就真係on9

沙地阿拉伯不嬲都仆街

到底係邊個會議

紅色字啲國家聽都未聽過，篤數都唔好篤得咁難睇吖唉

成份嘢似人類宜居國家分類表

瞓醒未？最勇佢第一個開拖。

70幾個國家用果27個國家打夠唔夠打

你老尾中國共產黨成日搞撕裂

愛沙尼亞 立陶宛 斯洛文尼亞 都唔識
見識少唔好出衝出黎柒
同埋下面果堆係反對國黎

真係大部分聽都未聽過

俄羅斯係永遠呃鳩你個"Friend"!

個list係無

有前料

基本上西方國家都支持一國兩制
只要香港係共匪治下一個自由地方唔好受干預就得
香港人願望好簡單，你唔好搞我咪得囉，點解要全方位干預呢

新華社：再有20多國發言支持中方

新華社之後在7月3日報道，再有20多國代表分別於7月1日和7月2日在人權理事會發言支持中方，包括指支持中國維護主權和領土完整、支持一國兩制、香港事務是中國內政等。

俄羅斯：港務完全是中國內政

俄羅斯表示，俄堅定支持中國在香港特區實施「一國兩制」，香港事務完全是中國內政。

人地俄羅斯根本就無講過支持國安法

推 推返去佢地local媒體

支持嗰堆國家入面嘅國民有幾多有網上
可以知道香港係乜嚟同發生緊咩事嘛

睇波都識少少非洲國家嘅

支持既國家佔全世界幾多GDP? 反對有幾多？個班話支持一國兩制既國家最多叫做中立，即係個你叫到我又唔知點拒絕你好，甚至有堆係舊債未還既債仔，真係凳佢地慘。

屌你老母,計埋自己

笑撚佐

華為應該幫佢地免費裝5G 及 提供網絡服務

點閪解中國宜家又唔用gdp計？

學黃子華講
最有錢個三個人
就等於全球最窮個48個國家加起黎
依堆國家加埋既gdp會唔會負數

支持：極權國家
反對：極樂淨土

中東個班先正
中共一直逼害回教徒
所以個d咩為宗教嘅聖戰都係做戲

俄羅斯
講：支持支持
做：飛機大炮送印度

Btw洗撚班極權國國家說三道四咩

道不同不相為謀——美國退出聯合國人權理事會

講真，世界唔好永遠和平嘅
係睇啲野幾時飽和，會唔會到我地嘅啫

boycott 中國、安提瓜和巴布達（Antigua and Barbuda）、巴林（Bahrain）、白羅斯（Belarus）、布隆迪（Burundi）、柬埔寨（Cambodia）、喀麥隆（Cameroon）、中非共和國 （Central African Republic）、科摩羅（Comoros）、剛果（布）（Congo-Brazzaville）、古巴（Cuba）、吉布提（Djibouti）、多米尼克（Dominica）、埃及（Egypt）、赤道畿內亞（Equatorial Guinea）、厄立特里亞（Eritrea）、加彭（Gabon）、岡比亞（Gambia）、畿內亞（Guinea）、畿內亞比索（Guinea-Bissau）、伊朗（Iran）、伊拉克（Iraq）、科威特（Kuwait）、老撾（Laos）、黎巴嫩（Lebanon）、萊索托（Lesotho）、毛里塔尼亞（Mauritania）、摩洛哥（Morocco）、莫桑比克（Mozambique）、緬甸（Myanmar）、尼泊爾（Nepal）、尼加拉瓜（Nicaragua）、尼日爾（Niger）、朝鮮（North Korea）、阿曼（Oman）、巴基斯坦（Pakistan）、巴勒斯坦（Palestine）、巴布亞新畿內亞（Papua New Guinea）、沙特阿拉伯（Saudi Arabia）、塞拉利昂（Sierra Leone）、索馬里（Somalia）、南蘇丹（South Sudan）、斯里蘭卡（Sri Lanka）、蘇丹（Sudan）、蘇利南（Suriname）、敘利亞（Syria）、塔吉克（Tajikista）、多哥（Togo）、阿聯酋（UAE）、委內瑞拉（Venezuela）、也門（Yemen）、贊比亞（Zambia）及津巴布韋（Zimbabwe）。

支持嗰班D國家名是咪大部份都係作出黎？

乞求70個外国勢力
唔知有幾多個係被支持

無知當有趣

但越南唔係唔妥支共咩？

學老鼠曾講法
呢d國家總統可能連中英聲明都未睇過

波羅的海三國都唔識就學人反共

你呢啲真係衝出嚟嚟柒
波羅的海三小國都唔識

拉人鏈都係向佢地學師

有得打咩核戰年代多人有鬼用

70幾個加埋都未必夠美國有錢同好打

細個讀書話支那要做第3世界首領,而家咁睇佢成功左

難D 因為城市冇得自給自足
但係27國佢地先係帶領全世界進步既國家 科技定係糧食定係能源都可以做到自給自足
而且如果想搵工人 策反對家1 2個國家做世界工廠做得
問題就在自家國家D人

做不平等政策 吸西方世界血 再分小小俾第3世界做老大

邊會打得起 睇下果班國家 真打即跪啦

既然因為自己無知連 塞拉利昂 , 愛沙尼亞 , 拉脫維亞 , 立陶宛 , 斯洛文尼亞 都未聽過就出少句聲會比較好

支持個啲係咪大多獨裁政權？

成堆垃圾

地理 0分

重點係支持嘅國家冇咩實力 得把口
反對嘅就......

證明所謂追究病毒來源都只會係笑話，毆美國家過兩三年就當無件事

要tweet個list 比外國人睇啦
傻嘅都睇得出企邊邊係咩水平啦

理事國係有咁多

安哥拉 阿富汗 保加利亞 阿根廷 澳大利亞
布吉納法索 巴林 巴哈馬 奧地利
喀麥隆 孟加拉國 捷克 丹麥
剛果民主共和國 智利 斐濟
斯洛伐克 義大利 厄利垂亞
印度 烏克蘭 墨西哥 西班牙
奈及利亞 秘魯 烏拉圭 塞內加爾
尼泊爾 索馬利亞 巴基斯坦 菲律賓 多哥 卡達
巴西 波蘭 大韓民國 德國 荷蘭 利比亞
馬紹爾群島 茅利塔尼亞 納米比亞
日本 蘇丹 委內瑞拉玻利瓦爾共和國 亞美尼亞 印度尼西亞

姐係以下各國得咁多個紅字嘅係理事國

好似得4個理事國係支持中國
古巴仲要唔係

我唔明聯合國嘅玩法
但係人權會真係計全部聯合國會員國
而唔係單睇理事國？

支國呢鋪應該傾家蕩產去賄賂啲窮閪國家

屌你中國都計 52 變53

支國買票聞名天下
羊毛出自羊身上
佢嗰14億韭菜又要叫苦連天了

世衛咪一人一票 點冇影響力

上面有幾多逗緊中美2面援助

果70個國家財力加埋都唔知打唔打得贏果27個事旦一個

呢52個國家做咩干涉中國內政
有冇搞錯，關你咩事

係中國內政的話關你俄羅斯撚事呀？

冇美國

想問下美國、俄羅斯仲未表態？點解唔加入去？

好符合82定律，80%垃圾國家

邊一成高尚

多左份可旅遊自由國家清單

啱啱想話去呢啲地方旅行小心被送中
但一睇個list全部不毛之地垃圾地方去嚟做乜鳩

聯合國投票係以國為單位, 但打戰係睇實力

講緊可以去反對果堆喎清

美國退出咗人權理事會

睇錯咗

俄羅斯咁遲先表態

班垃圾丐幫國家呢世都唔會去
識黎做乜？
與其花時間認識佢地點解唔認識多幾個文明國家？
ps 下面全部識晒唔會0分

剩低嗰一成係賤種

有錢國家同落後國家
事實個27國反對係影響全地球
支持個班只不過係吸血蟲依賴反對國家生存咋

呢個好似係一個瀑布
咁都做到一個國家

窮富國家兩極化，三戰到未？

「發言」

擒賊先擒王 支那收皮班垃圾靚自然收皮

01出品不意外

中國馬上聯合其52國出兵，53對27，打死斑叛亂分子!
一舉雪八國聯軍之恥!

如果第三次世界大戰俄羅斯會幫中國，
我切柒煲湯派街坊

經過武肺之後
世衛仲有乜用

孤陋寡聞，支持嗰堆國家好多都未聽過

至少8成gdp低過香港
國家喎

支持嗰堆全部都係落後垃圾獨裁國家

全世界最撚窮 最撚落後 最撚暴政既國家

Agger

原來德國反對？

得中俄國頂到陣

計埋支國都無

唔准用核武
美國一個打全球都得

50幾個國家都聽過下，但完全冇概念係"國家"同唔知係邊

其中有四十幾個根本無海軍空軍

學國家名咩dllm
有一半以上聽都未聽過
聽過個d唔係窮到仆街就係獨裁到仆街

班白皮豬仲成日捐錢出人力物力神父修女醫生護士老師工程師去幫呢班仆街

原來係第二個澳門

但呢度未計算新發言嗰廿幾個國家(例如俄羅斯)

文明 vs 落後
計GDP贏到開巷

自曝其短

其實爭取支持好容易
反正唔關佢事
咪賣個人情俾你話支持囉
冇成本嘅

S

Asia 得日本反對
果然係清泉

點解冇主角香港國嘅

又話反對干涉支那內政
咁立唔法關你班窮撚乜事呀

越南唔支持就斷你水

印尼就要搵RMB

垃圾國家聯盟

可以預見中共輸出獨裁主義思想
係極危險既野黎

成堆二打六

文明vs極權

非洲土著應該佔左一半

無南韓

佢數緊人仔呀

3戰陣型歸邊

泡菜係邊？

丐幫弟子

得法國，意大利，南泡叫先進國家...

不如張兩邊勢力拍埋嚟睇，gdp 都唔知係幾多倍...

自膠，無法國

新加坡無支持咩？

反對外國説三道四

問下班支共港共高官藍絲
有得揀想去支持個邊既國家住
定係反對個邊既國家住先啦

亦無意大利

之前G7已經出咗聲

極權國家無人權概念 人民都係賤命 所以會覺得內政>人權

好多冇話支持比支那夾硬黎